---
title: Правила чата
permalink: /chat-rules
layout: default
# SEO
description: ! 'Правила для чатов русскоязычного сообщества KDE'
---

# Правила чата

* Чат предназначен для вежливого обсуждения вопросов, связанных с использованием, переводом и разработкой программного обеспечения сообщества KDE, а также внутренних вопросов русскоязычного сообщества.

* Возможно, но не приветствуется и по возможности переносится в другие места обсуждение смежных тем, связанных с ОС GNU/Linux.

* Сообщения на другие темы, избыточные стикеры и анимации могут быть удалены.

* Не приветствуется и может быть удалена обсценная лексика; запрещён мат.

* Для вставки фрагментов кода и вывода программ размером более семи строк необходимо использовать [pastebin.com](https://pastebin.com), [paste.kde.org](https://paste.kde.org) или аналогичные сервисы.

* Решения об удалении сообщений, ограничении и прекращении доступа принимаются модераторами чата. Наиболее важные решения принимаются администратором.

* В качестве базовых правил используются [Правила поведения в KDE](code-of-conduct).
